Uemoisast.
Josep Jäger kes kohtu eest tunnistas sel 9mal Detsemb., et temma need lihha sinkid mis ta Torni aidast olli warrastanud, jöe äre, metsa lummehange winud; ei olnud mitte senna, waid Tohhala walda omma issa sauna jure aida pörranda alla matnud, kust temma neid issi wälja töi; temma issa egga emma ei olle kumbagi sest teadnud, sest et nemmad möllemad kotto ärra ollid, kui Josep need lihhad senna on winud.
Need lihhad mis weel järrel ollid said Torni perrenaese Marri Illustrummi kätte antud; et Josep Jägeril ühtigit maksta ei olle waid issi üsna nälgas on; siis ei wöi ühtigit temma käest tassumist nõuda selle eest mis temma on ärraraiskanud.
Kohhus möistab: Josep Jäger peab wargusse eest sama trahwitut 30 witsahobiga, ja saab siis Rawwilale sadetud, kus temma selle aidast olli warrastanud.
Sai kohhe ärratrahwitut.
Josep Jäger tunnistab weel: et temma on sel süggisel Lutsa perre aitas käinud Tohhala waldas; sel aida uksel on pu Klink olnud mis temma on lahti teinud, ja 4. küllimitto ossa ohra jahho tango pealsed ärra tonud. Weel tunnistab temma, et on 7mal Detsemb Arrowallas Jerni perre aitas käinud kus ka pu Klink ees olnud, sealt on temma 1 küllimitto ossa kartohwlid tonud.
Need wiis wöttid ja 3 raud kankso mis temma jurest leiti on kohtusse jänud hoida.
Kohtumees XXX Hans Sepper
Körwasmees XXX Jürri Eldermann
" XXX Jaan Rosenbaum
Kohtu kirjotaja Friedrich Schotter.
